Mõisawallitseja Funke kaebab monamehhe Jaan Malmberg peale, se olla mõisa käskude ja teadmiste wasta pannut, mis eest tedda trahwida pallub.
Jaan Malmberg ei sa ennast wabbandada waid peab ennast süidlaseks tunnistama.
Kohhus mõistis:
On Jaan Malmberg mõisawallitsusele wasta pannud siis maksab temma selle eest 8. päewa sees 4. rubla waesteladiko trahwiks
/: Otsus kulutud sel 12. Mail ja rahhul oldud, peale selle lubbab Jaan Malmberg omma wõlg, peale 7. rubla Nellipühhiks 1878 Mõisawallitseja Funkele täitsa wälja maksa:/
A. Krimm [allkiri], peaxxx Josep Maddi, khtmeesxxx Tawet Kook, "
